[
	{
		"question": "Какое японское холодное оружие традиционно ассоциируется с самураями и отличается изогнутым лезвием?",
		"options": [
			"Катана",
			"Танто",
			"Вакидзаси",
			"Нагината"
		],
		"correct_answer": "Катана"
	},
	{
		"question": "Какой вид японского короткого меча носился самураями вместе с катаной?",
		"options": [
			"Вакидзаси",
			"Танто",
			"Кодати",
			"Тати"
		],
		"correct_answer": "Вакидзаси"
	},
	{
		"question": "Как называется японский кинжал, который часто использовался как вспомогательное оружие?",
		"options": [
			"Танто",
			"Сай",
			"Кама",
			"Йари"
		],
		"correct_answer": "Танто"
	},
	{
		"question": "Какое японское оружие представляет собой длинное копье с лезвием на конце?",
		"options": [
			"Йари",
			"Нагината",
			"Катана",
			"Куса"
		],
		"correct_answer": "Йари"
	},
	{
		"question": "Какое японское оружие использовалось женщинами-самураями и представляет собой длинное древко с изогнутым лезвием?",
		"options": [
			"Нагината",
			"Катана",
			"Танто",
			"Вакидзаси"
		],
		"correct_answer": "Нагината"
	},
	{
		"question": "Как называется японский меч, который является предшественником катаны и имеет более длинное и менее изогнутое лезвие?",
		"options": [
			"Тати",
			"Нодати",
			"Вакидзаси",
			"Танто"
		],
		"correct_answer": "Тати"
	},
	{
		"question": "Какой тип японского меча отличается чрезвычайно длинным лезвием и использовался для пешего боя?",
		"options": [
			"Нодати",
			"Катана",
			"Танто",
			"Кодати"
		],
		"correct_answer": "Нодати"
	},
	{
		"question": "Какое японское холодное оружие использовалось как инструмент и как оружие монахами-соэйся?",
		"options": [
			"Кама",
			"Сай",
			"Тонфа",
			"Катана"
		],
		"correct_answer": "Кама"
	},
	{
		"question": "Какое японское оружие представляет собой трезубец и часто ассоциируется с искусством боевых искусств?",
		"options": [
			"Сай",
			"Кама",
			"Тонфа",
			"Танто"
		],
		"correct_answer": "Сай"
	},
	{
		"question": "Как называется японское оружие, представляющее собой две короткие дубинки, которые часто использовались в боевых искусствах?",
		"options": [
			"Тонфа",
			"Кама",
			"Сай",
			"Катана"
		],
		"correct_answer": "Тонфа"
	}
]